沖散修補社會撕裂基礎

沖散修補社會撕裂基礎

頭條

林鄭月娥
【拆局】
律政司就反新界東北和重奪公民廣場案刑期提出上訴，令一班年輕抗爭者及學生領袖被判即時入獄，事件不但令民主派及社運界憤怒，連一些較溫和民主派支持者、甚至政治立場溫和市民也相當不滿。有民主派中人指，雖然有關決定是前特首梁振英任內決定，但特首林鄭月娥肯定要承受後果，「原本要修補社會撕裂基礎已好薄弱，𠵱家被沖散埋」。

溫和派不滿趕盡殺絕

有民主派中人稱，原本林鄭上場後，社會上一班較溫和民主派支持者、政治立場溫和市民，例如一些專業人士，均希望給予林鄭空間修補社會撕裂。但他們在今次案件中基本上是同情學生及年輕人，連一向溫和的香港大學政治與公共行政學系教授陳祖為也在社交網發文支持他們，稱監禁只會令他們日後成為更有力量、更成熟的改革派領袖，「我對他們寄予厚望」。
該民主派中人稱，不少溫和人士對政府「趕盡殺絕」十分不滿，「佢哋（抗爭者）係有錯，但始終係年輕人，係咪政府一定要送佢哋入監先安樂？」現時判決令這班人開始對林鄭政府不滿，「令人覺得佢同689冇分別」，恐怕林鄭要修補社會撕裂，將會更加困難。
■記者莫劍弦

相關新聞

官：集會涉暴力即僭越法律界線
頭條 4小時前
遺憾今天「唔可以同Alex講生日快樂」周永康父：為愛兒驕傲
頭條 4小時前
戴耀廷引英案例：公民抗命是文明標記
頭條 4小時前
原審被指犯5原則錯誤
頭條 4小時前
三官處理多宗社運大案
頭條 4小時前
法庭質疑悔意不符判社服
頭條 4小時前
逾百人到場聲援 逼爆法庭
頭條 4小時前
黃之鋒未滿21歲 暫囚壁屋
頭條 4小時前
稱倘重來一次 仍會跳入廣場黃之鋒籲港人勿放棄
頭條 4小時前
周永康陳情書：勿讓犬儒吞噬
頭條 4小時前
羅冠聰庭外自白：對得住公義
頭條 4小時前
嶺大學生會長：我哋冇得怕冇得縮
頭條 4小時前
太陽花學運126人全獲撤控
頭條 4小時前
美參議員：值得表揚的鬥士
頭條 4小時前
重判造成壓力 料組織群眾趨困難民陣：抗爭意志更堅定
頭條 4小時前
社民連：成員喺監獄多過出面
頭條 4小時前
5年內失參選資格
頭條 4小時前
120打氣信「有你們港將會光明」
頭條 4小時前
抗8.31掀佔中序幕
頭條 4小時前
路透社：袁國強堅持上訴
頭條 4小時前
【蘋果照相機】他們的付出，誰能明白！
頭條 4小時前
【雙學判囚】《環時》諷三子暴力：香港非江湖 裁決係治理里程碑
即時兩岸 48分鐘前
上訴庭斥有識之士鼓吹違法達義 歪風影響年輕人重奪公民廣場案 雙學三子改判即時入獄
頭條 4小時前